［短故］《坐緊巴士，坐我前面嘅男仔突然爆喊》

大家好，今次係本人第二次係連登出文，希望各位可以花時間睇下

今次係一篇短故，主要係講述女主角坐車嘅時候發現前面嗰男仔突然喊。

——————————————
以下亦都係我曾經係紙言寫過嘅故事
有興趣可以睇下

佢唔係我男朋友，又或者咁講，我連佢個樣都記唔清楚，我哋只係巴士上嘅其中一位乘客，但唔知點解，我覺得我會記住佢一世。

我係一個好鐘意坐巴士上層窗口位嘅人，得閒就望下風景同發夢，不過好似有心事嘅人會對住風景諗起自己鐘意或者失去嘅對象。對於我呢啲無拍過拖嘅人，就無辦法想像得到佢哋嘅心情。

係某日嘅夜晚11點幾，我因為喺學校趕final year project遲咗走，坐咗架平時無坐機會坐到嘅班次，以為咁夜會無乜人，點知去到上層，居然仲有一兩個人坐，但之後都無理太多，隨便揀個位，再戴上耳筒，隨即進入屬於自己嘅音樂世界。

我望住窗外風景，無意係反射之中見到坐我前面嘅男仔，佢一直望住手機螢幕，時不時又留意去到邊個站，雖然我個角度睇唔清楚，但隱約見到係男女kiss嘅一張合照，於是我推測佢應該係好心急咁等女朋友，乜鐘意一個人真係見少一秒都唔得？有時候，我都好想感受下呢種所謂嘅煎熬。

無幾耐，巴士準備埋站到糖水鋪附近嗰時，佢突然對住窗口喊，唔係流曬眼淚鼻涕嗰種，而係撕心裂肺嘅飲泣，佢每發出嘅微弱喊聲，我都感受到佢嘅心酸，我諗佢之所以望住幅相，應該係好掛住對方。

唔知邊度嚟嘅勇氣，我居然從車窗嘅罅隙向佢遞咗張紙巾：「佢同你分手係佢唔識珍惜你姐，下個一定更好㗎。」無錯，身為A0嘅我竟然安慰人失戀同提供戀愛意見。聽到我呢番說話，佢好似有少少嚇親，但都有接過我張紙巾，就係咁，我哋展開咗對話。

「Errr...係咪我嘈到你，唔好意思，我都無諗過自己會咁。」佢仍然帶有少少哭腔，我即時話唔緊要，然後佢又繼續講：「我諗你應該係以為我啱啱被人飛？」「係啊，因為我見你喊得好慘......」我小心翼翼咁回應，避免再次觸碰到佢嘅淚線。

「其實我唔係被人飛，係我同佢講分手，而且我哋已經分咗手一個月。」從車窗所反射嘅倒影，佢情緒似乎平靜咗好多。

推
夜少少再出

停咗喺依個位唔係好吸引到人

Lm

收到會改善下
多謝你意見

吓？乜......佢先係同人講分手嗰個？仲已經過咗成個月？OMG......好尷尬，頭先我仲係度扮愛情專家咁安慰人，不過，咦？個個都話講分手係衰人，但佢睇落仲好鐘意人，點解要講分手？

可能佢意識到我有好多疑問，又或者單純想揾人聽下佢講嘢，佢開始解釋來龍去脈。

「好奇怪呢？點解咁鐘意佢仲要講分手，點解已經過咗一個月，仲要為佢係架車上面喊。

講分手，唔係因為唔鐘意，而係因為太鐘意。

我同佢只係短短一齊咗一年，但我一直當佢係結婚對象，只係無諗到，佢會咁快對我淡咗，我有試過去配合佢，同佢講下我哋未來計劃，希望佢可以揾翻種感覺。

可惜無用啊，我知佢都有挽回過，嘗試變翻以前嘅感覺，但佢越係努力，我就越感覺到佢早已對我無感覺。

如果一段感情無咗愛，愛無咗個心，咁段關係仲可以點維持？

表面上嘅我哋好似拖住手好幸福，有講唔完嘅話題，事實上，佢只係不斷揾話題去掩飾彼此嘅陌生感，我好清楚知道，佢已經唔愛我。

既然係咁，再拖落去都係浪費大家時間，佢又辛苦，我又辛苦，咁又何必？兩個人一齊係為咗開心，而唔係折磨㗎。

所以，我決定咗要同佢講分手。

當佢聽到我話要分手之後就即時爆喊，我都忍唔住一齊喊，最後奇奇怪怪咁兩個人係條街到一齊喊。

大概係佢無諗過我會知道佢真正諗法，傻妹，我係你男朋友啊，你嘅諗法我又點會唔知？

記得佢當時不斷話大家可以再努力多陣，或者可以行到落去，我反問佢愛唔愛我，可惜佢望住我唔出聲，而到最後，我都係堅持要分手。

分手嗰晚，我喊咗好耐，其實如果佢當時話愛我，我應該會回心轉意唔分手，但佢連一句愛我都講唔出，我真係諗唔到之後可以點行落去。

原本今日係我同佢嘅拍拖三週年，嗰一間糖水鋪，係佢最鐘意去嘅餐廳，但因為覺得貴而唔肯去，於是我哋拍拖紀念日都會係嗰度慶祝，每次我接佢放工就會一齊坐車，然後再係呢個站落車。

分手無耐，我都係好掛住佢，我忍唔住每星期都坐呢架巴士去回憶呢兩年嘅每分每秒，同時亦應承咗自己，每坐一次，就會delete 一張同佢係糖水鋪影嘅合照，本身當delete 曬同佢嘅合照就唔會再坐呢架車，永遠放低佢。頭先，我已經delete 咗同佢嘅最後一張相。

但我到底要點做，先可以delete 到對佢嘅感情？」話畢，佢好似又忍唔住流眼淚。

聽日繼續

加油

多謝

甜呢

睇落去就知有冇

我有少少驚訝，我以為講分手嘅人必定係狠心，而且唔會留戀同絕情，睇落係愛情上，我的確係入世未深。

我消化咗一陣佢所講嘅說話，然後回應：「或者，佢而加可能會想一齊翻？有時候分開下先知對方嘅重要㗎，揾下佢啦，試下無妨嘛。」

「無可能啦，要留一早留到，加上我見佢而加IG都好享受一個人生活，佢之後都有Whatsapp翻千字文比我，我哋之間無嘢好講㗎啦。」佢感慨。

「佢寫咗咩比你？啊，我純粹好奇，如果咁問會令你唔開心就算，當我無問過。」我慌張咁解釋。

「唔會啦，我都打算要放低佢，話俾你聽都好，多一個人去為我同佢記住呢份感情。

佢寫嘅一字一句，我仲記得好清楚。

呢兩年好多謝你照顧，你一直都對我好好，當我唔開心嘅時候，你會攬實我，聽我講心事；我被腦細話無用，你又會同我一齊講佢壞話；係我最開心嘅時候，身邊有你陪我去感受，呢兩年，我真心過得好知足。

但相處耐咗，就開始發覺大家係愛情上嘅價值觀好唔同，有時候我都會想要翻啲私人空間你唔係無比到，但你仲好想成日見。見下見下，我都攰啦，我想休息下，想一個人單獨靜下。

對唔住，我無耐性同你一齊行埋落去，你一定要揾過比我好嘅人陪自己。再見。

嗰次之後，我哋再無聯絡。如果真係好掛住佢，我就會偷偷地上IG睇佢而加過成點，佢生活得開心，我就心滿意足。」

推推

相信而家上連登既朋友....無咩心情睇文

你都啱
我都考慮咗好耐應唔應該開Po
不過我又心急想試下